# 海的女儿
## 简介
　　一艘神秘的大船来到一座岛上，从船上下来一个女孩，女孩叫蓝。羽看到蓝的第一眼时就喜欢上了这个女孩，蓝在岛上生活了一年，这一年是羽最开心的时光。蓝很喜欢在夕阳下捡贝壳，每当这个时候陪她捡贝壳的羽是最幸福的。蓝总是在捡贝壳的时候踩羽留在沙滩上的脚印，每当羽看到时总会泛起莫名的感觉，他不知道蓝是无意的还是有意的………   
有一天那艘神秘的大船再次回来了，蓝走了，留下羽，羽为此而心痛，他尝试在海上的独自流浪去找回蓝，这段短暂的旅程他经历了与一群饥饿的鲨鱼间血腥的搏斗，在那狂风暴雨之中差点被大海撕碎，孤独中因梦中突然的惊醒看到的那片澄澈无间的星辰，最后极度缺水的身体让他产生了许多诡异的幻觉，就在他为自己要孤独的死去的时候，一群路过的虎鲸把他的小船推了段距离，最后他被一艘渔船救起。在外人看来，他沉默不语，他的心中却因这次旅途发生的巨大的变化，他渐渐变得乐观起来，他的内心开始和平的接纳生活的所有，他细心的感触生活的给予他的所有，他感受到世界有很多奇妙和未知，他看到他们在自然中的印记的消逝，他感激这些曾经存在的一切为他的生命添加了色彩，他心中接受了蓝的离开，他明白蓝不属于他，蓝也不再意味着只是一个女孩，也是他应深爱的生命，他抱着如此的信念踏上了追寻蓝的人生冒险，他感受到蓝就在他的身边，无论何时他抬头都能看到那片在大海上的星空，如同仿佛看到了蓝一样。   
<blockquote>
<p>　　我这辈子没有那么幸运遇到过爱情，我只是很偶然在一个女孩的眼中看到了一个世界，而那个世界在我耳边低语，这个女孩并不属于我，在那刻我才意识我背离了自己的生命而把自己约束在一个多么狭小的世界。</p><footer>@蓝&羽</footer>
</blockquote>

